反送中後僅0.8%台灣人認同中國人身份

中央社記者陳秉弘台北9日電）公視節目「青春發言人」近日對台灣高中職學生進行「青少年國族認同大調查」，結果近8成學生自我認同為「台灣人」，台北市議員邱威傑表示，這份調查代表台灣正走向正確道路。

公視「青春發言人」是台灣少數以青少年為主體的電視節目，有鑒於「國家認同」的意見調查，一向都只關注20歲以上有投票權的族群，因此委託政治大學「選舉研究中心」執行調查，此為國內首次有規模的針對國族認同議題，訪問青少年的意見。

除了公布高中職學生國族認同的問卷調查結果，「青春發言人」也邀請台北市議員邱威傑、徐巧芯、端傳媒總編輯李志德、傳播學系學者管中祥、公視節目「我們的島」製作人于立平，一同分享閱讀完這份調查結果的感想。

調查施測期間為2019年6月21日至7月14日，透過滾雪球取樣的方法，邀請全國高中職學生自行填答，總計回收2223份有效問卷。

本次受訪的2000多名高中職學生中，有78.7%的受訪者認為自己是「台灣人」，遠高於「中國人」（0.8%）與「兩者皆是」（20.1%）的選項。

當問及最敏感的兩岸關係時，有40.3%的受訪者希望「維持現狀，以後走向獨立」，其次是「維持現狀，看情形再決定獨立或統一」（25.2%），及「永遠維持現狀」（14%）；而抱持「維持現狀，以後走向統一」（3.7%）的意見，以及「盡快統一」（0.9%）的意見則是比例最低的2項。

管中祥分析，近年社會運動年輕化，參與社會改革的學生不限於大學，也有不少中學及小學生。台灣人的民主實踐從小就已養成，建立起公民意識與社會責任。

邱威傑表示，這份調查結果對他來說，代表台灣正在走向正確的道路，不否定中國在我們血緣與文化上的影響，但是也認同台灣作為一個獨立國家的事實。

徐巧芯則說，支持中華民國的人，本來就可以是台灣人、中國人，或兩者都是，「中華民國派」應該用更包容的角度，爭取更多年輕朋友對於中華民國的認同。

「青春發言人」製作單位特別點出，即便高中職學生尚未有投票權，但學生們對於社會議題的關心也超乎想像，調查中有92%的受訪者認為「學生仍需花時間關心政治」。可見對受訪的高中職學生而言，現階段除了讀書外，公民參與也是一件很重要的事。

該問卷也針對未來10年的社會發展目標進行調查，其中有32.7%受訪者認為「維持經濟繁榮」最重要，占比最高。其次是14.7%的「保障言論自由」、及「讓人民對政府重大決策有更多表達意見的機會」占13.3%。

調查可見年輕世代對於台灣未來的共識，還是著重在民生方面，但從「保障言論自由」和「讓人民對政府重大決策有更多表達意見的機會」來看，「民主自由」同樣是當前青少年們相當重視的社會發展目標。（編輯：張芷瑄）1081009

仲有0.8%

咁有啲係天然獨㗎嘛

【日常文宣】[推爆佢]本土國際戰線—Facebook

可能係nds嗰啲

磨灣有好多金門偷渡入去但愛中共既撚屌

台灣有撚nds

應該係羅志祥同周杰倫

要攬炒、炒到盡！2

[ 戰略物資管制 +美國要求獨立調查委員會]

二次世界大戰之中，美國透過此法案阻撓戰略物資進入日本/德國
人權法案審議中，為了增加美國支持 我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，做好時序 每星期發生的暴行 ，寄給國會議員！
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
違反中英聯合聲明就要中國付出代價，美國要對中國和香港進行戰略物資管制 ，必須有兩普選+ 獨立調查委員會+ 取消駐港的中聯辦和港澳版， 才考慮取消全面禁運
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[ 所有已發展國要求成立獨立調查委員會+ 全球制裁央企和偽民企 +歐盟調查央企/偽民企的反競爭情況一如對付google壟斷一樣]
身處歐洲/日本/ 加拿大/英國/瑞士 的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出當地的人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員， 連霸權美國都咁支持香港, 其他國家 ,道德上 需要響應;
違反中英聯合聲明就要中國付出代價， 要求歐/日調查央企/偽民企的一切罪行， 反壟斷法/傾銷/反競爭/國家補貼 /商業間諜， google和微軟都可以被歐盟庭處罰 中國冇可能不守約束
歐洲/英國/日本的戰略物資管制~ 中美貿易戰開始後，中國更加依賴日本/歐洲/英國的技術， 加上中國的商業間諜罪行無處不在， 談判桌上 大把籌碼 ，絕對可以即時制裁 ， 並要求大陸停止干預香港 。

各國要解決香港危機， 必先成立獨立調查委員會， 把中共的醜惡公諸於世 ， 世人譁然 就 所有制裁和稅行都變得合理， 也名正言順地保障各國在內地在香港的利益。

謹記“不要問：為何他們無動於衷 ，不幫助我們，請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人， 今時今日，孕婦和十幾歲的學生都在前線捍衛著自由，人類道德價值觀最高的歐洲，是否應該幫助香港人?

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

比喻啫
使唔使咁惡

陸配 老一輩國民黨 都有少少嘅

點會冇nds

係台灣nds叫陸生

幾年前香港講緊「學生讀緊書唔好搞政治」

台灣人唔會叫大陸學生做內地生架

咁當然啦 叫陸生/426

689何妖果班宜家都仲講緊
但自己帶頭將政治帶入校園

韓粉

0.8% 少到可以當無幾乾淨既台面，點都會有細菌

青年人喎

陸配，即係大陸老婆

台北市議員邱威傑表示，這份調查代表台灣正走向正確道路。

0.8% 台灣人 : 林北中國人

點解冇反攻大陸揀

「維持現狀，看情形再決定獨立或統一」（25.2%），而抱持「維持現狀，以後走向統一」（3.7%）的意見，以及「盡快統一」（0.9%）

仲有0.8%, 有少少失望囉